\chapter{Questionario}
\label{Questionario}

	\section{Domande}
	\label{Domande questionario}
	L'insieme di domande che sono state sottoposte ai dipendenti aziendali \`e riportato di seguito. Cliccando sul numero della domanda \`e possibile essere rimandati alla relativa risposta.
	\begin{itemize}
		\item \hyperref[Risposta 1]{\textbf{Domanda 1}}: utilizzi suite di software, ad esempio la suite di Google (Google Drive, Google Docs, Google Sheets, etc...) o quella di Microsoft (Microsoft OneDrive, Microsoft Word, Microsoft Excel, etc...)? \\
		\textbf{Possibili risposte}:
			\begin{itemize}
				\item Si;
				\item No.
			\end{itemize}
		\item \hyperref[Risposta 2]{\textbf{Domanda 2}}: utilizzi questi strumenti per lavoro, nella vita privata, o in entrambe le situazioni? \\
		\textbf{Possibili risposte}:
			\begin{itemize}
				\item Nella vita privata, ma non per lavoro;
				\item Per lavoro, ma non nella vita privata;
				\item In entrambe le situazioni.
			\end{itemize}
		\item \hyperref[Risposta 3]{\textbf{Domanda 3}}: trovi utile la possibilit\`a di memorizzare e gestire i tuoi file online (si pensi a Google Drive per un esempio)? Sfrutti questa funzionalita’? \\
		\textbf{Possibili risposte}:
			\begin{itemize}
				\item Si, la utilizzo e la trovo utile perch\`e [...];
				\item No, non la utilizzo o non la trovo utile perch\`e [...].
			\end{itemize}
		\item \hyperref[Risposta 4]{\textbf{Domanda 4}}: ti tornerebbe comodo sincronizzare automaticamente i files che hai memorizzato online con il pc che utilizzi quotidianamente? \\
		\textbf{Possibili risposte}:
			\begin{itemize}
				\item Si, perch\`e [...];
				\item No, perch\`e [...].
			\end{itemize}
		\item \hyperref[Risposta 5]{\textbf{Domanda 5}}: come organizzi i tuoi file di solito? Preferisci un’organizzazione precisa, con cartelle distinte e ben separate, o tendi ad accumulare tutti i files dentro ad un unico contenitore? \\
		\textbf{Possibili risposte}:
			\begin{itemize}
				\item Spesso tengo tutti i file in un unica cartella;
				\item Tendo ad organizzare i miei file in varie cartelle;
				\item Non saprei dire, dipende molto dalla situazione.
			\end{itemize}
		\item \hyperref[Risposta 6]{\textbf{Domanda 6}}: troveresti utile la possibilit\`a di scegliere alcune cartelle per farne un backup automatico, in maniera tale da avere i tuoi dati memorizzati in un posto sicuro? \\
		\textbf{Possibili risposte}:
			\begin{itemize}
				\item Si, perch\`e [...];
				\item No, perch\`e [...].
			\end{itemize}
		\item \hyperref[Risposta 7]{\textbf{Domanda 7}}: utilizzi la funzionalita’ di condivisione dei files che questi software mettono a disposizione? \\
		\textbf{Possibili risposte}:
			\begin{itemize}
				\item Si;
				\item No.
			\end{itemize}
		\item \hyperref[Risposta 8]{\textbf{Domanda 8}}: troveresti utile ricevere piu’ informazioni sui file che hai condiviso con qualcuno, per esempio capire facilmente chi ha modificato un determinato file e quando lo ha fatto? \\
		\textbf{Possibili risposte}:
			\begin{itemize}
				\item Si;
				\item No.
			\end{itemize}
		\item \hyperref[Risposta 9]{\textbf{Domanda 9}}: trovi comoda l'integrazione tra i software della stessa suite (si pensi ad esempio alla possibilit\`a di aprire un file di testo presente in Google Drive utilizzando direttamente Google Docs)? \\
		\textbf{Possibili risposte}:
			\begin{itemize}
				\item Si, perch\`e [...];
				\item No, perch\`e [...].
			\end{itemize}
		\item \hyperref[Risposta 10]{\textbf{Domanda 10}}: troveresti utile sincronizzare automaticamente con la suite online informazioni diverse dai tipici documenti, ad esempio contatti e calendari? \\
		\textbf{Possibili risposte}:
			\begin{itemize}
				\item Si, perch\`e [...];
				\item No, perch\`e [...].
			\end{itemize}
	\end{itemize}

	\section{Risposte}
	\label{Risposte questionario}
	Segue la lista di risposte ottenute:
	\begin{itemize}
		\item \label{Risposta 1} \textbf{Risposta 1}: tutti gli intervistati hanno risposto positivamente;
		\item \label{Risposta 2} \textbf{Risposta 2}: tutti gli intervistati hanno dichiarato di utilizzare suite di software sia nella vita privata che in situazioni lavorative;
		\item \label{Risposta 3} \textbf{Risposta 3}:
			\begin{table}[H]
				\centering
					\begin{tabular}{ | P{7cm} | P{7cm} |}
					\hline
					\textbf{Si, la utilizzo e la trovo utile perch\`e [...]} & \textbf{No, non la utilizzo o non la trovo utile perch\`e [...]} \\ \hline
					I miei dati diventano accessibili da ogni dispositivo & \\ \hline
					Ho molta pi\`u mobilit\`a. Spesso tengo i miei dati solo online & \\ \hline
					Posso accedere ai documenti da dispositivi diversi & \\ \hline
					Mi permette di avere meno preoccupazioni, se mi serve un documento posso accedervi facilmente & \\ \hline
					Si rivela comoda in varie situazioni & \\ \hline
					Mi permette di gestire molti tipi di file senza troppe difficolt\`a & \\
					\hline
					\end{tabular}
					\caption{Argomentazioni risposta 3}
					\label{tab: argomentazioni risposta 3}
			\end{table}
		\item \label{Risposta 4} \textbf{Risposta 4}:
			\begin{table}[H]
				\centering
					\begin{tabular}{ | P{7cm} | P{7cm} |}
					\hline
					\textbf{Si, perch\`e [...]} & \textbf{No, perch\`e [...]} \\ \hline
					Mi permetterebbe di ottenere maggiore velocit\`a, immediatezza e comodit\`a & Un tale comportamento non si adatta alle mie necessit\`a \\ \hline
					Mi sarebbe d'aiuto in ambito lavorativo & \\ \hline
					Una funzionalit\`a del genere mi aiuterebbe sia sul lavoro che nella vita privata & \\ \hline
					Una funzionalit\`a simile corrisponderebbe molto bene alle mie esigenze lavorative & \\ \hline
					Troverei questa possibilit\`a utile in generale & \\
					\hline
					\end{tabular}
					\caption{Argomentazioni risposta 4}
					\label{tab: argomentazioni risposta 4}
			\end{table}
		\item \label{Risposta 5} \textbf{Risposta 5}:
			\begin{figure}[H]
				\centering
					\includegraphics[width=\linewidth,keepaspectratio]{questionario_risposta_5.png}
					\caption{Grafico risposta 5}
					\label{fig: grafico risposta 5}
			\end{figure}
		\item \label{Risposta 6} \textbf{Risposta 6}:
			\begin{table}[H]
				\centering
					\begin{tabular}{ | P{7cm} | P{7cm} |}
					\hline
					\textbf{Si, perch\`e [...]} & \textbf{No, perch\`e [...]} \\ \hline
					Potrebbe tornare comodo in qualche situazione. Lo considero comunque come pi\`u marginale rispetto alla sincronizzazione & \\ \hline
					Mi aiuterebbe nell'ambiente lavorativo & \\ \hline
					Mi aiuterebbe sia nella vita privata che sul lavoro & \\ \hline
					Risponderebbe alle mie esigenze personali e lavorative & \\ \hline
					Potrebbe tornare comodo nel caso in cui dovessi tenere al sicuro documenti importanti & \\ \hline
					Mi sarebbe d'aiuto sia a casa che in ambito lavorativo & \\
					\hline
					\end{tabular}
					\caption{Argomentazioni risposta 6}
					\label{tab: argomentazioni risposta 6}
			\end{table}
		\item \label{Risposta 7} \textbf{Risposta 7}: quasi tutti i dipendenti intervistati hanno dichiarato di sfruttare questa funzionalit\`a. Un solo dipendente ha dichiarato di non utilizzarla per via della poca dimestichezza con sistemi di questo tipo;
		\item \label{Risposta 8} \textbf{Risposta 8}: la totalit\`a dei dipendenti intervistati ha risposto positivamente alla domanda;
		\item \label{Risposta 9} \textbf{Risposta 9}: quasi tutti i dipendenti intervistati hanno risposto positivamente. Un solo dipendente si \`e dichiarato poco pratico di sistemi di questo tipo, rispondendo negativamente alla domanda;
		\item \label{Risposta 10} \textbf{Risposta 10}:
			\begin{table}[H]
				\centering
					\begin{tabular}{ | P{7cm} | P{7cm} |}
					\hline
					\textbf{Si, perch\`e [...]} & \textbf{No, perch\`e [...]} \\ \hline
					Puo\`o tornare comodo nella maggior parte dei casi & Personalmente non utilizzerei questa funzionalit\`a\\ \hline
					Utilizzo MacOS, e ho avuto modo di provare direttamente questa funzionalit\`a & Considero questa funzionalit\`a come marginale \\ \hline
					Desidero mantenere quanta pi\`u consistenza possibile tra dispositivi diversi & \\ \hline
					Potrebbe aiutarmi molto nel caso in cui dovessi usare intensivamente l'agenda o il calendario & \\
					\hline
					\end{tabular}
					\caption{Argomentazioni risposta 10}
					\label{tab: argomentazioni risposta 10}
			\end{table}
	\end{itemize}
